\section{Anwendung (Benutzeranleitung)}
	In diesem Abschnitt wird die Anwendung für den Benutzer dargelegt.
			
	\subsection{Eingabedatei}
	Kommentare werden mit einem \# eingeläutet und ab diesem Zeichen (inklusive dem Zeichen) wird der Rest einer Zeile ignoriert. Leere Zeilen werden grundsätzlich ignoriert.
	
	In der ersten nichtleeren Zeile (abgesehen von Kommentaren) muss die Bezeichnung des Kennwertes stehen, wonach sich in der späteren graphischen Darstellung die Kreisvolumen beziehen.
	
	In weiteren Zeilen müssen zuerst alle im Programm gewünschten Länder aufgelistet werden (eins pro Zeile), wobei je Land folgende Syntax zu beachten gilt: \path{<KFZ-Kennzeichen> <Kennwert> <Laengengrad> <Breitengrad>}. Dabei können die vier einzelnen Positionen mit beliebig vielen Leerzeichen und Tabulatoren getrennt werden (jedoch mit je mindestens je einem davon) und müssen genau in dieser Reihenfolge aufgeführt werden.
	
	Anschließend können die Nachbarschaften zwischen Staaten angegeben werden, wobei innerhalb einer Zeile je zuerst auf ein Land mithilfe seines KFZ-Kennzeichen verwiesen wird, gefolgt von einem Doppelpunkt, und anschließend einer beliebig langen Liste von Leerzeichen und/oder Tabulatoren getrennten Liste KFZ-Kennzeichen anderer Staaten. Die Syntax einer Zeile ist wie folgt aufgebaut: \path{<KFZ-Kennzeichen-1>: [<KFZ-Kennzeichen-2> [<KFZ-Kennzeichen-3> [...]]]}. Nachbarschaften bewirken in der graphischen Darstellung, dass Staaten bevorzugt begrenzt aneinander liegen.
	
	\subsubsection{KFZ-Kennzeichen}
	Das KFZ-Kennzeichen darf keinen Doppelpunkt enthalten. Weiterhin muss das KFZ-Kennzeichen für jeden Staat anders sein, es darf also nicht zwei Zeilen geben für Staatsdefinitionszeilen, welche mit einem identischen Kennzeichen beginnen.
	\subsubsection{Kennwert}
	Der Kennwert muss eine echt-positive Fließkommazahl sein.
	\subsubsection{Breitengrad}
	Bei der Eingabedatei muss folgendes beachtet werden:
	Nördliche Breitengrade werden als positive Fließkommazahl von 0 bis 90 angegeben, südliche Breitengrade werden von Fließkommazahl -90 bis 0 angegeben.
	\subsubsection{Längengrad}
	Östliche Längengrade werden als positive Fließkommazahl von 0 bis 180 angegeben, westliche Längengrade werden als Fließkommazahl von -180 (exklusive) bis 0 angegeben.
	\subsubsection{Nachbarschaftsliste}
			
	\subsection{Graphische Darstellung mit gnuplot}
	Mit dem Befehl
	\begin{lstlisting}[language=bash]
	$ sudo apt-get install gnuplot gnuplot-x11 gnuplot-doc 
	\end{lstlisting}
	kann gnuplot auf Linux installiert werden.
	
	Mit
	\begin{lstlisting}[language=bash]
	$ gnuplot
	\end{lstlisting}
	gelangt man dann in die Eingabe des gnuplot-Interpreters.
	
	Dort kann man mit
	\begin{lstlisting}[language=bash]
	gnuplot> load "../output/<filename>.out"
	\end{lstlisting}
	die jeweilige Ausgabedatei mit Namen \path{<filename>} mit gnuplot graphisch darstellen lassen. Es öffnet sich ein Bildbetrachter von gnuplot.
			
	\subsection{Details zu Programmiersprache und Hauptprogramm} 
	Die Haupt-Quelldatei liegt im Verzeichnis \path{src} und heißt \path{Hauptprogramm.java}. Manuell kompiliert werden kann sie mit folgendem Befehl:
	\begin{lstlisting}[language=bash]
	$ cd src
	$ javac Hauptprogramm.java
	\end{lstlisting}
	
	Das entsprechende Kompilat (\path{src/Hauptprogramm.class}) unter Angabe des relativen Pfades und Namen der Eingabedatei ausgeführt werden:
	\begin{lstlisting}[language=bash]
	$ java Hauptprogramm "../input/[subfolder/]<filename>.in"
	\end{lstlisting}
	Dabei bezeichnet \path{[subfolder/]} das jeweilige eventuelle Unterverzeichnis des \path{input}-Verzeichnisses und \path{<filename>} den Dateinamen ohne Dateiendung. Dabei gilt für die Eingabedatei, die übergeben wird, dass ihre Endung genau entweder mit der Dateiendung \path{.in} oder \path{.txt} enden muss, damit das Programm den Namen richtig verarbeiten kann und die Ausgabedatei in das Verzeichnis \path{output} ablegen kann. Dabei werden Unterverzeichnisstrukturen, die im \path{input}-Verzeichnis existieren, nicht übertragen und die Namen wie folgt angepasst: eventuelles ehemaliges Unterverzeichnis wird gemeinsam mit einem Bindestrich vor den ursprünglichen Dateinamen gehangen und die Dateiendung ändert sich zu \path{.out}.
	
	\subsection{Details für das Testen}
	Die Testfälle können wie folgt allesamt automatisch ausgeführt werden:
	\begin{lstlisting}[language=bash]
	$ sh runAllTests.sh
	\end{lstlisting}
	
	Es muss beachtet werden, dass alle Eingabedateien, die getestet werden sollen, im Verzeichnis \path{input} oder \textbf{einem} beliebigen Unterverzeichnis davon liegen, da sie ansonsten nicht von der Routine des Skriptes \path{runAllTests.sh} erfasst werden. Die Dateiendung der Eingabedatei muss in jedem Fall entweder \path{.in} oder \path{.txt} lauten.
	
	Die Ausgaben-Dateien werden im Verzeichnis \path{output} abgelegt. Dabei werden Unterverzeichnisstrukturen, die im \path{input}-Verzeichnis existieren, nicht übertragen und die Namen wie folgt angepasst: eventuelles ehemaliges Unterverzeichnis wird gemeinsam mit einem Bindestrich vor den ursprünglichen Dateinamen gehangen und die Dateiendung ändert sich zu \path{.out}.

	\subsection{Fehlermeldungen}
	Fehlerfälle, die im Programm auftauchen werden gefangen und ihre Ausgabe erscheint in der Konsole, sodass mit einem sinnvollen und verständlichen Text beschrieben ist, welche Fehler auftauchte und wie darauf reagiert werden soll.
	
